「髮型師係香港原來地位咁低」----赴港日藉髮型師分享辛酸史

23歲極短時間當上了東京頂級Salon的Stylist。

來自大阪的日本髮型師針原步(HARI SAN)，決心將日本理髮文化分享到世界各地，透過理髮將這種快樂帶給其他人。

港日髮型師社會地位差異大

初來香港的 HARI SAN 最不習慣的是香港日本兩地對髮型師的社會定位。Stylist在日本的社會地位徘徊於專業人士與藝術家之間，反之在香港，髮型師普遍只被視作為一門手藝，連專業人士也稱不上。

日本做髮型師要考試

在日本，髮型師是一門專業，所有髮型師都是從專門學校畢業，獲取公開試資格後才可在Salon當助理。兩年的專門學校提供了最重要的理論及基礎。在香港，髮型師之路一般以師徒制一對一的傳授技術與經驗

為夢想在港工作儲 7 位數開舖

HARI SAN的Salon位於銅鑼灣某橫街一座商業大廈的七樓。基本上是只做熟客生意

原LINK :

香港嗰啲所謂髮型師揸起把鉸剪就話係
點樣將佢定位為專業人士啊
佢自己都識講係日本又要讀書練習

日本d髮型都跟唔上潮流
但香港果d個個同你剷青
感覺韓國果批係最fit亞洲人

好多香港髮型師都彈日本果套制度...
覺得讀髮型學校冇用...

唔好亂講
salon個個挨好耐先挨到上去架

你講果啲, 日本髮型師都有剪...
你係IG search 外国人風就睇到

名氣同實力問題
Kim Robinson洗剪吹收一皮
一樣大把客

有時地位低係自己攞黎

係香港，男人比180~250蚊搞左成粒鐘，可以剪出仲差過十分鐘60~80蚊既水準

至於女人既話，大家可以睇返前日有絲打洗成1300蚊既中伏經歷

連登連醫生律師都當狗咁屌
髮型師算無乜人屌

有咩唔好亂講你求其入一間salon你夠膽剪咩
根本就係亂咁嚟
同政府一樣求其搵件垃圾上去做局長咁
有咩專業認證啊
Send捱得來升唔到彤你識唔識剪根本兩回事人哋日本要認證香港唔需要

隔10年再幫襯 女iBanker情陷屋邨髮型師
失500萬元鑽飾前 與涉案女童一家親

【本報訊】警方繼續調查日前黃大仙下邨500萬元鑽飾失竊案，案件疑與被捕10歲女童不滿任職髮型師單親爸爸的投資銀行家（iBanker）新女友，雖然女童父親強調雙方純粹朋友，但《蘋果》發現女童父親在觀塘屋邨髮型屋工作，花名「阿九」，新女友是他多年前舊客，今年她再光顧下剪出新戀情，阿九更讚對方有修養有內涵，女方亦與其女相處融洽。街坊則指阿九拍拖後經常曠工，近日暴瘦，現時其女更與新女友不和，擔心阿九情況。

鑽飾竊案發生於周一晚11時許，案中警方拘捕3名女童，其中10歲姓陳女童與花名「阿九」的父親（50歲）住在黃大仙下邨龍滿樓；至於報稱失竊500萬元鑽飾的姓李女子（39歲）則是陳姓女童父親的朋友，李女今年1月搬至上址暫住。

男方近月性情大變常曠工

案發後，街坊議論紛紛，指阿九與李女關係撲朔迷離，想不到這名樣貌娟秀，一身富泰，常戴黑超神神秘秘的貴婦竟是月薪40萬元的投資銀行家，更無法相信對方竟肯屈就黃大仙下邨公屋，令這宗竊案成為街坊茶餘飯後話題，昨日阿九現身回應與李女關係時全力護花，矢言「我哋純粹係朋友」，更指傳媒報道令李女承受沉重壓力。

《蘋果》昨聯絡到幾名與阿九相熟街坊，他們指阿九的前妻是內地人，兩母女早年來港定居團圓，可是8年前阿九與妻子感情生變離婚，他爭得女兒撫養權後一直父兼母職，獨力照顧女兒，因此兩父女感情特別要好；但近月他性情大變，開始曠工，連陪女兒時間亦減少，懷疑因此令女兒「唔鍾意個女人」。

有街坊指，阿九一直任職髮型師，10年前曾創業在樂華邨商場經營髮型屋，但其後結業，改為受聘同一商場另一間髮型屋；由於阿九一向工作細心又交帶，因此儲下大批熟客，每天忙個不停。

至於阿九之名是由他早年髮型師編號「九號」演變而來，他亦不介意被稱「阿九」，他每早9時前開工，晚上8時下班，絕不遲到早退，放假必定陪女兒。街坊熟客稱，今年1月光顧時已見阿九春風滿面，追問下他透露認識了一名姓李女顧客，當時阿九稱李女是10年前舊客，現時任職投資銀行家；更稱對方傾慕他多時，兩人越傾越投契，因此剪出戀情拍拖。

阿九指難得對方對其最疼愛的女兒甚好，經常上載三人行的合照到社交網站，更留言「完美組合」、「希望一家活到終老」等溫馨留言；據知李女亦常買小禮物給阿九女兒，因此迅速被她接納。

近月阿九帶李女參加家庭聚會，其中農曆年初二與家人一起吃的開年飯，李女亦有出席並合照留念。

不過有街坊稱，阿九近月工作態度轉差，有時一星期只返半日工，整個4月只上班數日，跟以前判若兩人，近日暴瘦。

我覺得香港髮型師...只有神級同埋神棍, 好撚極端
一係好似Kim Robinson國際級水準, 但萬幾蚊一個頭..
一係就IG 果啲假圖髮型師, 勁撚伏

但係好少普通正正常常髮型師

香港 日本 台灣 韓國 感覺完全唔同流派

各自風格都唔同
淨係知越南洗頭服務晒好

剪短少少：剪走3/4
剷少少：剷青
剷青：剷到成個波蘿咁
留陰：去陰
剪短個陰：冇陰

仲有好多你想剪短佢就加個人意見話留長好 話要留長佢又會幫你剪短

這就是香港

有料咪馬桂燦jacky ma
剪頭髮剪到
同李麗珍3P

跟住剪完就出事
返去照鏡個頭比狗咬咁樣

去過日本剪頭髮
佢會幫你設計適合你嘅髮型
香港嗰啲係問返你轉頭想點剪然後剪出嚟又根本同你期望嘅落差好遠

樓上仲有位巴打話要捱好耐先做到髮型師
根本純粹係捱返嚟並唔係學返嚟

香港人無咁高要求

發覺呢個係華人社會問題 好似你去買野佢地又會叫你唔好買你想要既佢地會格硬推佢地想你買既 好似有人裝修想油其他色班廢佬又話個個都係油白色唔好油其他

Hairdo都係要考試
都係幾百蚊 1個頭

香港髮型師好多時冇心機教學徒,
一來自己忙跑數, 二來行內缺洗頭多過髮型師,
佢地傾向唔想升學徒做髮型師

呢個youtuber 同越南女骨師
產生感情 拍到好似連續劇咁
好多服務 撩耳仔、dup骨、彈面、剪指甲

日系Salon Hairdo???
有料果班架仔出哂去自己開鋪啦....

係茶餐廳做樓面水吧做左幾年->轉去做廚就話自己係專家

其實剪頭髮中伏...應該係香港固有特色...

韓國人或者日本人係當地剪頭髮....好少話中伏...
因為當地髮型師質素水準都幾穩定下...

近幾年好多香港髮型學徒...學師未滿就係IG吸客或者係Barber Shop呃飯食

比佢剪過，又短又碎，老咗十歲

香港剪一定中伏

絲打中伏記補link:

[多圖警世post] 識偷圖你都可以做髮型師 尖東IG呃錢偷圖撚kin_chong_hair

香港髮型師太多老鼠屎

或者你試下去日本當地髮型屋試下...
我都未試過

你熟唔熟行情先？
又係外行人鳩up當係現實？

事實係香港大部份都係由洗頭仔做起
之後學點染髮電髮焗油 依類助手工作
最後仲捱到落去就跟師傳（撈緊嘅髮型師）
由剪假人頭髮去到剪同事
如果間salon好會送你去日本考試／進修

我朋友就係咁撈上去 當然你要話有人無學過一出黎就話自己髮型師 實有依d case

少部份香港髮型師堅高質....不過真係難尋

係香港想地位高

香港 :
洗吹 98
洗剪吹 148
屋村都夠贍收咁貴，剪啲狗屎比你

大家對職位既睇法差太遠
香港人覺得著西裝既先係專業, 乜野都睇外表為先, 以著到一身光鮮感到自豪
日本人視長期磨練既某一個領域為專業, 以能夠成為某職業既職人感到自豪

人地果D 真係苦心磨練, 仲要唔係為左造出黎俾人睇, 而係發展出自己既一套職業哲學
香港果D 除左賺錢就冇咩內涵

唔係睇唔起香港髮型師....

我覺得香港學徒制係雙面刃...如果跟到個好師傅...自己又有心機鑽研....的確能成為出色髮型師...但好多師傅都冇心機教/亂教, 好多學徒不學無術就呃飯食....

相反日本有學校有考試有考牌....平均水準會穩定好多

而家大間連鎖果啲唔係有diploma /去日本/外國比賽拎獎貼曬出黎?
速剪都係日本引進打死原本果D salon佢唔講?

呢個真
做髮型師其實都係由低做起
都係要捱好耐先成為專業髮型師傅
絕對唔能夠睇小佢地

不過香港髮型師靠把口多過靠技術
一來香港人無美感，大部份都係剪個期興咩嘅款
二來剪嘅跑數趕時間，客就坐唔得耐趕住走，可以點剪得好

問題係佢哋嘅工藝冇考試驗證呢樣嘢呢
佢哋覺得自己得嘅出嚟咪話係髮型師囉
就好似一個廚師咁樣咪又係話要喺洗碗做起，做返幾年就話自己係大廚咁你好唔好食一回事㗎嘛

太多香港人中過伏，形象點好

呢個係

除非你做到最top

幾千幾萬紋非一次髮

畀幾百剪到QB house咁，你想幾專業

專業人士與藝術家之間（）

所有髮型師都是從專門學校畢業，獲取公開試資格

你叫香港髮型師去考，肯定一半唔合格

岩
成堆害群之馬呃飯食

我都覺得少部份香港髮型師好堅...

例如Kim Robinson連戴安娜皇妃都搵佢剪...

張國榮個髮型師...連jean paul gaultier都讚佢剪得好

好chok

香港有啲髮型師都好有Heart, 水準都好好

就係發現一般人嘅頭可以QB house解決先少咗人去salon
btw廚師咪又係咁，高檔有高檔做，下欄有下欄做

真
QB House剪得幾好

點解香港唔整番個考試制度搞番好佢？

除咗地盤佬，所有職業都係比連登仔當狗咁屌

成件事其實唔係單單係錢既問題，係錢同質素唔成正比，期望落差太大既問題，比多啲錢本來就expect質素好又穩定，點知到頭黎又係時好時壞既質素

既然洗咁多錢剪出黎都係同70蚊一撚樣既話，不如我直接去快剪快手撚完個頭慳錢慳時間算喇屌

香港以前都算有髮型學校
不過係啲大salon自己搞

香港個啲係剷髮師

教識徒弟無師傅
華人行業傳統

80蚊QB十分鐘起貨喇屌

講真 我自己都係呢行十幾年
我對呢行又愛又恨
恨既係有好多害群之馬 喪SELL客 做埋D多餘野黎跑大條數 意指講到你把頭髮幾差幾差 再加十鳩幾樣野上去 務求令到張單大一大 又瘋狂塞客 同一個鐘塞五六隻 又做唔切 之後一路打後既時間全部塞 害自己 害到D客 害撚埋其他同事
我其實都好想呢一行有發牌制度 因為好多做完JUN之後又去第二間跑師傅 呃資歷 個撚個都淨係識剪個長度就電 又剪到一岩一忽 但發完牌又點 考完個牌唔代表唔會塞客 唔會SELL大條數
就係呢一班人害死D真心係呢行付出既人
我係跑唔大條數 我過唔到自己 我係塞唔到咁多客 我唔想幾十舍客坐哂係度望撚住我 比壓力我
又做死班細 呻完...

日本d salon 好多垃圾

真但係又寫自己叫stylist

我問過啲髮型師...
佢地話學徒時期係靠自己鑽研...
因為師傅唔肯教....

垃圾學徙文化要人掃地打雜

有時真係要睇下個客適唔適合咁剪 我有兩個朋友本身頭髮薄加髮線高 但又係咁叫剪薄啲同短啲 次次見佢剪完出黎都好怪

咁又好老實
香港多得兒登仔 唔理好醜都彈
咁咪乜柒都唔會彈得起 乜柒都唔會有價值
講撚完

髮型師係日本叫職人...

男仔黎講，雖然要整靚既髮型就冇乜可能，但普通乾乾淨淨既髮型黎講就絶對係質素穩定又平又快

你去過剪??

中學雞試過去一間新開髮型屋洗剪，髮型師剪完同我講第一次幫人gel 頭哂咗我130 蚊

“實有依d case”
你知唔知好多屋邨速剪髮型師，可能只係覺得剪個髮好易自學都識，自我感覺良好嘅大叔師奶

香港髮型師太多「個人意見」

好多都hea剪，留唔留熟客唔緊要

True

Toni & Guy...

香港男仔淨係識剷青 qb緊係正啦
佢地根本就係為剷青而設

事實係冇專業認證既話個感覺會比人差好遠
試捻下 你信一個有醫生牌既人 定係一個跟醫生學左十年醫但係冇證明既人?
學師制度比人個感覺太土炮 所以D人咪覺得唔專業

如果香港髮型師要考試，會唔會有一半pass到？

香港係有堅料髮型師...但好多顧客唔識點搵...搞到中伏連連....
如果有考試考牌制度...業界就可以自行篩選.

就係呢啲motherfucker既自私鬼自己害自己個行

200-300蚊既髮型屋其實都不外如是, 差在有人幫你gel頭遮一遮個出哂事既髮型

因為政府垃圾
髮型師又好 PT又好 營養師又好
呢d 全部都係外國要牌既行業
但好多上完個幾千蚊既course 就話自己係
然後就成行都影衰晒
政府唔做野 呢個風氣只會一直係咁
但可惜港共政府從來都唔係為香港人服務

唔好以為有學校一定好，香港學店文化，到時就變畀錢買cert做髮形師

剷青好型都有學問咁多隻fade . 無問題. 各自各style

你淨係想剷青剪短啲緊係去qb啦
仲俾200,300咁貴

去開hair do /chicca
真心好正
同埋我自己中意剪日式髮型

開自資課程賺到笑
仲有啲專教人考牌既雞精班

自己唔講想點剷，剷幾mm係到怪人

我都唔識搵，諗住貴啲會好啲，點知200幾蚊剪得差過qb house

我平時一剪柒就同fd講髮型師要考牌

其他國家唔知啦...
但我覺得日本髮型學校既好處係...
系統式嚴謹既培訓制度...再加上考試考牌...

許免左師傅唔肯教/ 學師未滿 既情況

如果真係咁, 更加需要個制度將你地有料既師傅同無料既人區分開, 等街外人識別得到
所以香港髮型師地位低係唔關有料師傅事, 而係關無料個班太多累事

去平果D咪好似香港髮型屋咁問你點剪囉
利申：剪開1100yen快剪

HAIR DO 我都剪過幾個髮型師, 真心唔錯...

考牌最重要，呀豬呀狗都識剪，冇牌嘅禁止一次服務收100蚊以上

學校制度同公開試考牌制度...兩者雙輔雙成

咁後生咁有米

人地真係幫人設計好髮型
香港果啲

香港人就係咁
永遠睇唔起師徒制既行業
冇考試就係唔專業
抵你地D學位越嚟越貶值

我自己覺得剪頭髮係要夾
就算個髮型師幾有料
有時未必係佢問題 大家美感唔同
我鐘意電好髦，個髦度同個髮型師心目中嘅髦又唔同
幾短幾長大家都唔同

最好都係拎相去剪

全部係專業學校畢業又要考試已經決定左地位嘅分別

日本乜鳩都可以考試

韓國髮型師技術都好穩定..

日本連執屋都有得考試 斷捨離

香港人有種壞習慣就係睇唔起自己人
要醫生、律司先當高尚職業，其它全部係shit

日本同韓國髮型師好少意見多多...
你想點剪...佢地就盡量滿足你

香港果啲

普通飛髮佬, 講到自己藝術家咁, 藝術家都唔撚洗考牌啦, 你專乜撚.

都係個句 香港個天氣
剪到咁 出室外15分鐘即收皮

的確係....日本髮型你一定要識夾....但其實唔容易

三科

其實香港好畸形，任何行業都係做sales,包括私家醫生同好多專業人士

啲客咪又係無taste
興all back就個個話剪all back，自己頭型夾唔夾又唔理

日系韓系髮型我都鐘意....

日系華麗有藝術感..但係門檻高, 難Carry, 準備時間長

韓系都好睇,電同吹都整到出黎, 但係平凡,

其實香港D髮型師有無得叫佢幫忙design
十幾年都係剪差唔多髮型，有時都會覺得太悶想換下但睇相又唔知點樣先叫合適

香港問內點剪，但又話你個樣未必剪到乜乜乜……之後鳩剪交貨下一位

Bin足幾年

好撚戇尻, 呢啲所謂self cut, 次次都係本身啲頭髮短到仆街, trim兩下當self cut, 跟著長嘅部份就留著唔剪, 扮睇唔到

我都試過叫....但多數未必岩自己心水...

例如我鐘意韓系, 但對方會剪左歐美比我

咁難佢哋識鬼咩一句你啲長度/髮質/髮色做唔到，又剪返大路頭

髮型師直頭要攞牌，做人格審查先開得工啦，鳩剪一通都叫自己髮型師，剪過台灣日本香港，香港最唔專業

台灣我都未剪過...剪成點???

不過睇Youtube, FB同IG既台灣髮型師...見佢地好多都剪得似模似樣..

學幾年出到嚟收得嗰三幾百個客又話貴，幫客諗點剪又話唔好唔鐘意，想幫個客電下髮做下color轉下形象又唔捨得洗，下下攞啲明星相出嚟剪完又話唔好睇，香港做髮型師真係慘過做狗

香港大salon 出嚟嗰班通告跟歐美style,因為成套技術都係歐美嗰邊

爽撚到 50歲食軟飯仲要嫩口十一年

又好似係..香港好少髮型師識剪日系頭...
佢地擅長歐美野

日本髮型屋：髮型師全程剩係招呼你一個
香港髮型屋：幫你剪剪下會走左去招呼其他客

因為成套技術都係Vidal sasson ,成個結構同層次剪法都係，當然成咗師之後點變就係個人修為，但日系一定唔係班爛場鳩剪碎嗰種，見過啲頭俾人剪到離𨶙晒普

個制度黎到香港咪又係變屎

呢d藝術冇特定標準既野邊個做評審委員會？咪又係埋堆，然後又你同我鬥我同你鬥 又打壓邊個又邊個跟邊個師傅

好似宜家體育界某d界別咁

我極度贊成要考牌，做咗廿幾年見得太多亂柒咁嚟嘅垃圾，但到我轉咗行幾年都無聲氣會做呢個制度

同埋有時剪完，你自己識唔識造型又係一回事
好多男仔都唔識吹頭gel頭
女仔都好多唔識夾髦

加埋打理，保養

窮人唔好玩髮型

唔識打理可以轉韓系...
造型上比較簡單, 同埋個效果可以電出黎..

日系就唔得, 一定逐條逐條夾先好睇

香港人一入到嚟要你點剪點剪，拎埋明星相又咁又咁，一句同你講我唔會styling 唔好叫我落嘢我日日三仲分鐘要出門口，剪咩都無用啦，話要剪油頭但唔會落嘢真係吹鳩脹，同佢解釋要落嘢先做到又話剪返普通頭，剪完又話你無諗過無轉過，做閪咩

欣賞你仲有良知
下次整頭搵你整得唔得 比呢行呃得太多 好心淡 寧願將啲錢比啲有良心既人
Tg你？

個態度謙虛好多，同埋服務好好多

近日暴瘦

講起就嬲
個幾月前去間salon整頭髮
千幾蚊藥水仲未包剪 都算
整完2日回復未整咁 屌你老母

Tg?

條友個樣唔似剪完頭髮 似比人剪咗條丁咁

個額咁高都咁剷都on9
個樣死老豆咁

你跟個有料既咪有料羅，本身個師傅都係三流，你估徒弟幾多流？考試係可以篩走一大部分無基礎，無品味既人先，行內起碼唔會有羅巴絞剪就自稱師傅既人先啦

剪短少少陷阱我細個中好多次
其實剪短少少意思可以係叫佢剪好短

想知日本地位有幾高

藝術家/專業人士受尊重程度好大差異喎

街邊畫畫賣100蚊一幅又藝術家，開畫展賣幾百萬一幅又藝術家
保險/地產狗又專業人士，醫生律師又專業人士

你係速剪/mk salon剪當然賤過狗，你剪到去中環/銅鑼灣成千蚊剪個頭點會地位低
剪到鋪都買埋嘅大有人在啦

有冇專剪毒撚嘅髮型師推介 預5舊水單剪出唔出到門口

我唔敢講曬全部髮型師，但有大部分髮型師除左FB之外連網都唔識上既占唔小。

冇客既時候會有幾多個髮型師上網睇下其他片增值自己？打機既就見唔小

同埋煲煙打機飲嘢
仲有barbershop果啲以為自己剪得好靚
但其實好柒，剷個會展頭要成$400
去速剪，呀姐剪得仲好

成個地中海咁剷光頭都冇咁柒

一路剪一路同你傾個頭
會問你
果陣剪到個前陰 佢會係咁一路問清楚你 先真係剪

一個月至兩個月去一次剪，次次order 同一個頭，次次都可以剪到唔同。好唔穩定，仲要講緊已經係比300

好多時間係洗頭打雜

個個都係到吹捧Kim Robinson 其實好多時佢賣既只係services 天時地利人和俾佢識到一班上流人士 就咁做起左 然後就收萬幾蚊一個cut 呃晒班傻仔上去俾佢剪 講真 收萬幾蚊剪完出黎 真係識飛咩 再衰啲咁講 剪完其實個客識睇咩 其實佢地覺得靚 係因為剪個個人係Kim Robinson 唔係真係識睇成個頭結構 講真 唔洗再吹捧 有傳聞佢剪剪下想食weed 就叫個junior剪住先 自己行出去smoke 信不信由你地

2020年仲師徒制

香港世界級落後唔係冇原因

周街都摩西分洪海咁，做鳩啲客

百幾蚊同300蚊其實冇咩分別

咪就係行師徒制先搞成咁

法國德國日本各行各業行學院制

第二次幫襯
髮型師：嘩，上次你喺邊度剪，唔太得喎
我：咪呢度囉
髮型師：吓errr係咩
我：好似仲係你剪
髮型師：

英治果時就係鋪洗下頭染下頭浪費光陰後先教你剪幾下

而家唔係啦
特別近年剷青興
個個渣剷就係髪型大帥

鏟髮師

我覺得日本髮型師係有料同有心去設計同剪

但佢地既style好大部分係港人眼中屬於好長+要夾（講緊男仔）

當然你比張真·短髮頭叫佢剪佢地都剪到（可用日文search very short hair style)

有留意開日本髮型雜誌 男既top n 好多都係偏長
想叫佢地剪短（露額/劑青呢啲…）要一早講定/比相佢睇

因為香港多毒撚 又冇日本人咁注重外表 最多都係個人乾乾淨淨就算唔會諗styling

你肯畀錢個髮型師上你屋企剪都得啦，全程招呼一個嘅話係有少少難嘅，始終有啲step 可能需要啲時間

大把人上網自學煮野然後學人開餐廳

有冇咩好睇髮形介紹

以為職人係general日本人處事態度嚟

上年年尾去左日本剪頭髮，第一次去感覺幾好
洗頭張櫈係電動，髮型師會叫你坐左上去先慢慢較平張床
耳仔會幫你笠住防止入水，女仔既話會有野遮遮塊面，好似係驚整到個妝
剪之前有問過下平時有冇夾頭髮既習慣再建議下點樣剪比較好
因為我染埋髮，等既時候佢提供埋野飲比我 (我飲左杯凍檸茶)
剪完會幫你夾靚個頭定好型
試過一次返唔到轉頭，好想返過去剪

飛髮學院嗰次我去體驗 唔記得係VTC定乜
淨係試洗頭
結果唔到3分鐘瞓咗
明明有十幾個人望住都瞓得著
真係好撚勁
要學就學成Set

講到尾又係華人賤種問題

直線又剷唔到、頭形係點邊到凹邊到凸又唔識睇，揸住個電剷就刨，點樣駁又唔識，有鬼五馬六嘅客就有鬼五馬六嘅剪髮師

所以好多人話自己上網學剪得好過真正嘅髮型師

好撚受氣 book完仲要等個幾鐘 洗完頭濕住個頭又等半個鐘 剪兩嘢有另一個客上嚟又招呼下佢 剪多兩嘢又行一行開 已經唔係平salon

師徒制

老實講有啲師父啲獨門技術寧願失傳都唔會傳出去除非親

生仔啦，如果唔係畀徒弟搶走哂啲客咁點，以前啲廚房

佬、鞋匠、工匠好多都上面咁諗，咁技術又點發展上去？

依個就係點解大東亞（日、韓、中)落後歐美咁多嘅原因

囉，唔明點解仲有人可以吹奏啲陋習

仲有廚師。

一定係唔理三七廿一踩下你個頭先

你問下人地日本髮型師幾錢人工香港嗰啲幾錢人工就知點解

佢間 head 記都收哂皮啦，佢同李麗珍 3p 呢期真係𨳒到有客都唔返。

你理佢啦，佢剷青真係勁喎

點解而家會興醬爆頭? 好驚

所以支那人幾千年都咁落後，對人類文明完明冇影響冇貢獻

歐洲白人會系統化哂啲知識然後一代傳一代造就現代文明

CLS

平時出街見好多阿叔啲頭成舊屎咁
好好奇佢地去邊度剪
點解可以有咁差既髮型師

真
人大左都唔介意使多少少錢
但你質素都跟番個價錢丫

呢個真，做 barber 有樣好就係唔駛做 chem，廢是獻醜。

哇，呢啲真係正。

在日本，髮型師是一門專業，所有髮型師都是從專門學校畢業，獲取公開試資格後才可在Salon當助理。兩年的專門學校提供了最重要的理論及基礎。在香港，髮型師之路一般以師徒制一對一的傳授技術與經驗

原因咪喺到

只可以話百貨應百客。

而家我都搵緊個好既髮型師
大家有冇咩好推介

香港剪頭髮真係貼錢買難受

同佢講乜佢都係照自己個set 去剪

晒鳩氣

中學搵佢剪過
真係有那份細心，同出來那種整體好balance感覺

未有最低工資既年代做髮型學徒真係慘過食屎。

我係香港鐘意搵日本人或者韓國人剪...

以前去剪一個二百幾蚊嘅頭，後來發現同60蚊快剪無分別就無再去做水魚

其實係咪邪野？

只講男性
香港有咩客都造成有咩髮型師

咁香港男仔8成都好沉迷barber仔油頭
仲要都係最愛幾年前最興果堆 會展頭
crew cut french cut果啲都少
跟住剷完青走出街就自我感覺良好
覺得自己好撚sharp醒咁
大部分客都係，自然一街髮型師走去扮barber大師就得
有技術係香港又有咩特別用途

香港搵日本人或韓國人剪係未收好貴

女仔肯比錢想剪靚啲但仲易中伏
朋友介紹剪開尖沙咀300幾，剪左好多年都好靚
後尾條友半退休開始比啲𡃁剪
我就轉左求其中環近返工salon
洗剪吹都二千幾
但仲剪得衰過以前果個又唔係我鐘意果種效果
可能品味既野好個人

我只可以話長期話TST搵食果班髮型師 九成都係拎錢喪賣廣告
話就話shiseido 但全部都係MEQ
用PAIMORE 但入面係髮之源黎
漂粉就用大陸十蚊一大袋既
慳返果D COST錢 就拎黎賣廣告
只可以話格黎POST 果班所謂髮型師 我有聽過亦都有幾面之緣
就係呢班人累撚死

日本係幾貴...但韓國就算平...

你講得岩
日本既考試制度就係為左方便一般人分辨技巧高低而設
其實好值得參考
講真 唔係玩開頭髮既鬼知條友咩料 啲工具勁唔勁

韓國人髮型屋有冇推介
我上次剪又做左水魚

呢個真係重中之中
比兩三舊就係要專業意見

剪出黎柒60蚊 快剪

我開始覺得係樣問題

考牌係香港唔work啦 同香港考車牌一樣 考人格測試好過

有次同 d 髮型師吹水講到呀邊個剷青 men cut 全行公認no.1，但其中一個講剷青佢係響哂朵，但做女客好麻麻咁就死啦，你睇佢班客底有幾多女客，一係男人一係tb 。

人工$2700

巴打懷才不遇

香港做真係會做𨶙到灰，明知唔啱同佢講又話你唔幫佢剪，剪個你認為最適合佢嘅又話你剪啲唔係佢想要嘅，所以做做下真係諗乜柒吖，做咩都係錯你話剪咩就剪咩啦

book哂時間我到都要等成個鐘先開始洗頭叫人要尊重你

我都想有個髮型師會同我講呢個髮型唔啱我剪
問佢有冇咩建議又講唔出

起碼佢有樣嘢係第一吖，其他嗰啲喺連登仔眼中全部係垃圾

都無頭髮，你剪到曉飛都無用啦

咁你都要人感受到果種專業先得

如果講剪頭髮 品味 意見 CALVIN YAU 都算好TOP

以前做過 a grade salon ，當時 a grade 一隻手數得哂，底薪 $3000 冇 commission 勤工一千，好在𠴱陣跟個師傅佢都算忙同班客都叫高質，每日最少十幾個 appiontment，靠呢班客既 tips 每月多四五千落袋，好過同公司其它 jun 好多，而佢手頭上又有班 artist ，經常要跟佢 outjob，可以接觸同見識到另一樣野。

$2700 人工真係學到嘢同好似你講咁認識到另一個世界

真 香港啲髮型師好鐘意叫人剪啲7頭 次次去都叫我剪咩栗子頭 勁煩
認真個髮型真係好撚柒，佢仲俾個韓星我睇，屌真心樣衰

港島日本髮廊一般都要$500 up 㗎齋剪

同埋大概九十年代尾日本髮型產品開始打入香港髮型市場時𠴱段時期都多左好多同當地業界交流同合作既機會，佢地好羨慕香港班高級髮型師，因為常年最 top 𠴱班髮型師已經收緊 $2000 起，日本最 top 𠴱班剪髮只係收緊萬幾円。

Hello

二千幾剪個頭

屌都廢事

有邊個冇中過伏

係學徒制好良莠不齊呀

係香港剪頭髮術語:
剪短少少：剪長少少
剷少少：唔洗剷
剷青：剷少少
留陰：唔好掂個陰
剪短個陰：剪長個陰

嗰到係日藉髮型師 佢地係咪剩係講日文或者英文?

藝術啲嘢係咁主觀㗎喇

學師未滿 睇師傅面色呢啲真係

剪緊有個髮型師 平時佢都剪得好仔細 個人又幾Nice 剪左都4-5年 見佢一路做都仲會Keep住去啲髮型show果類咁嘅野 有啲又有證書拎咁其實都有良幣嘅

呢個係心態問題
你換左制度都一鳩樣

點會睇唔起師徒制
整壽司最top嘅99%都係師徒制
香港人仆住去食添啦
問題香港salon剪髮真係唔掂

樓主置頂plz

喺香港，有邊個剪完頭髮後，

會真心滿意個髮型架？

十個有9個都係諗住快快脆返屋企洗頭

自己set頭好過啦，所以邊有人會尊敬髮型師

悲劇

諗住試下係咪貴啲就會剪完曉飛

本身都幾靚仔 但剷完 兜風耳同額高既缺點出哂嚟

呢個真係勁慘
睇睇吓已經唔敢再睇落去
愈剪佢個樣愈灰

你條撚樣咪係最鍾意屌人嗰個

日本係點評核？

日本啲髮型講究又set得靚
相反香港就成撚日有人剪髮中伏
冇得比